## Методология ведения репозитория

В этом разделе описывается подход к управлению исходным кодом и взаимодействию с репозиторием.

### Ветвление

- main: Основная ветка, содержащая стабильную версию проекта. Все изменения должны быть проверены и протестированы перед слиянием в эту ветку.
- feature: Ветки для разработки новых функций. Каждая новая функция должна иметь свою ветку, которая в конце работы сливается с main.

### Коммиты

- Коммиты должны быть маленькими и отражать одно логическое изменение.
- Сообщения коммитов должны быть понятными и содержать краткое описание изменений.

### Pull Requests

- Для внесения изменений необходимо создавать Pull Requests (PR).
- PR должны быть направлены в ветку main для проверки и тестирования.
- После одобрения PR другими участниками проекта, изменения могут быть слияны с main.

### Code Review

- Code Review является обязательной частью процесса внесения изменений.
- Каждый PR должен быть проверен как минимум одним другим разработчиком.

### Линтеры и форматеры

- Для поддержания единообразия кода и соблюдения стандартов используются линтеры и форматеры.
- Настройки линтеров и форматеров определены в файле pyproject.toml.
- Для автоматической проверки кода перед коммитом настроен pre-commit.

### Запуск проекта

- Сначала нужно собрать docker образ с помощью команды docker build . -t test1 (поменять название на любое другое)
- А затем запустить этот образ с помощью команды docker run -it test1 /bin/bash

Этот раздел поможет новым участникам быстро ориентироваться в процессах проекта и способствует поддержанию высокого качества кода.
